Il linguaggio scelto per il progetto risulta essere Python, famoso linguaggio open-source spesso utilizzato per applicazioni scientifiche.
Python offre innumerevoli librerie tra cui scegliere per soddisfare il calcolo delle Trasformate di Fourier; abbiamo deciso di usufruire di diverse tra le più famose:
\begin{itemize}
	\item \textbf{NumPy} una delle librerie più utilizzate per la gestione di array e altricostrutti, utilizzata per gestire i segnali tradotti in array nel nostro caso.
	\item \textbf{SciPy}, in particolare il modulo \textbf{fft} che contiene funzioni per calcolare le Trasformate di Fourier, da questo modulo importiamo le funzioni \textit{Fast} per calcolare le trasformate ed eseguire la DCT a 1 e 2 dimensioni.
	In particolare utilizziamo le funzioni \textbf{dct} e \textbf{dctn}, entrambe con parametro \texttt{norm $=$ 'ortho'} per rispettare i valori scalati forniti nel testo.  
	\item \textbf{Pillow (PIL)} per caricare e convertire i file \texttt{.bmp} in matrici della libreria NumPy.
	\item \textbf{Tkinter} per gestire l'interfaccia utente che permette di scegliere l'immagine da comprimere e i parametri di compressione.
\end{itemize}

La relazione si struttura in 2 capitoli distinti:
\begin{itemize}
	\item \textbf{DCT2 'homemade'} sezione in cui si mostra la nostra implementazione della DCT1 e DCT2, confrontata successivamente con la versione \textit{Fast} della libreria, discutendo i tempi di esecuzione.
	\item \textbf{Compressione Immagini Stile JPEG}: si discuterà della struttura del nostro codice per realizzare la compressione di una immagine in scala di grigi applicando la DCT2, comparando l'immagine compressa a quella originale e discutendo il risultato ottenuto.
\end{itemize}